%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 06-03-131 auf Seite 303.
%% 
%%  Copyright (C) 2011 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{166.324pt}
\setlength\parindent{0pt}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\setlength\textwidth{6cm}
\setlength\parskip{8pt plus 3pt}
\StartShownPreambleCommands
\usepackage{tabularx}
\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
Text vor der Tabelle, der über die Zeile geht.\par
\begin{tabularx}{\linewidth}%
	{!{\vrule width 2pt}X@{}}
Auf einfache Weise kann jetzt ein Balken neben
dem Text erzeugt werden.\par\medskip Dieser
kann auch über Absätze hinweg gehen. Lediglich
ein Seitenumbruch ist mit \texttt{tabularx}
nicht möglich ($\rightarrow$\texttt{ltxtable})!
\end{tabularx}\par
Text nach der Tabelle, der über die Zeile geht.
\end{document}
